---
title: "Hướng Dẫn Sử Dụng Gitflow Đơn Giản"
description: "Bước theo Gitflow để quản lý và tích hợp tính năng hoặc sửa lỗi trong quá trình phát triển phần mềm với Git."

---

# Hướng Dẫn Sử Dụng Gitflow Đơn Giản

## Giới Thiệu:

Gitflow là một mô hình quản lý nhánh linh hoạt cho dự án Git, giúp quản lý và tích hợp tính năng mới và sửa lỗi một cách hiệu quả. Dưới đây là một hướng dẫn đơn giản theo Gitflow:

## Bước 1: Lấy Yêu Cầu Tính Năng hoặc Fix Bug

- Bắt đầu với một yêu cầu tính năng hoặc sửa lỗi từ danh sách công việc.

## Bước 2: Tạo Branch Từ Nhánh Chính

```bash
git checkout main
git pull origin main
git checkout -b feature/ten-tinh-nang # hoặc bugfix/ten-sua-loi `
```

-   Tạo một nhánh mới từ nhánh chính để phát triển tính năng hoặc sửa lỗi.

Bước 3: Commit Các Thay Đổi
---------------------------

bashCopy code

`git add .
git commit -m "Mô tả thay đổi"`

-   Thực hiện commit các thay đổi trên nhánh đang phát triển.

Bước 4: Tạo Pull Request (PR)
-----------------------------

-   Sau khi đã hoàn thành tính năng hoặc sửa lỗi, tạo Pull Request để yêu cầu hợp nhất vào nhánh chính.

Bước 5: Team Lead Review Code
-----------------------------

-   Yêu cầu Team Lead kiểm tra và đánh giá mã nguồn.

Bước 6: Chỉnh Sửa Code (Nếu Có)
-------------------------------

-   Nếu có yêu cầu chỉnh sửa từ Team Lead, thực hiện các sửa đổi cần thiết.

Bước 7: Xử Lý Xung Đột (Nếu Có)
-------------------------------

-   Nếu xung đột xảy ra, giải quyết chúng trên nhánh đang phát triển.

Bước 8: Team Lead Approve PR
----------------------------

-   Team Lead chấp thuận thay đổi sau khi đã kiểm tra và không có vấn đề.

Bước 9: Merge Pull Request Vào Nhánh Chính
------------------------------------------

-   Sau khi được chấp thuận, hợp nhất thay đổi vào nhánh chính.

bashCopy code

```bash
git checkout main
git pull origin main
git merge --no-ff feature/ten-tinh-nang # hoặc bugfix/ten-sua-loi
git push origin main
```

Đây là quy trình cơ bản theo Gitflow để phát triển tính năng hoặc sửa lỗi trong dự án của bạn. Hãy tùy chỉnh theo yêu cầu cụ thể của từng dự án.



# Tình huống hay gặp


# Top 5 Thực Hành Tốt Nhất với Git

Git là một công cụ mạnh mẽ để quản lý phiên bản, và việc áp dụng các thực hành tốt nhất giúp đơn giản hóa quá trình phát triển và tạo điều kiện cho sự hợp tác. Dưới đây là năm thực hành tốt nhất với Git:

## 1. Thông Điệp Commit Rõ Ràng:

   - Viết những thông điệp commit rõ ràng và ngắn gọn để truyền đạt mục đích của các thay đổi. Điều này giúp hiểu rõ lịch sử của dự án.

   ```bash
   git commit -m "Sửa lỗi #123: Khắc phục vấn đề xác thực"
   ```

2\. Tạo Nhánh Tính Năng (Feature Branch):
-----------------------------------------

-   Phát triển tính năng mới hoặc khắc phục lỗi trong các nhánh được tạo riêng biệt. Điều này giữ cho nhánh chính sạch sẽ và tạo điều kiện cho sự hợp tác tập trung.

bashCopy code

`git checkout -b feature/tinh-nang-moi`

3\. Commit Thường Xuyên, Nhỏ Gọn:
---------------------------------

-   Thực hiện commit thường xuyên và nhỏ gọn để theo dõi tiến trình công việc của bạn. Điều này giúp kiểm tra mã nguồn một cách dễ dàng và xác định vấn đề.

bashCopy code

`git add .
git commit -m "Thực hiện tính năng X - phần 1"
git commit -m "Thực hiện tính năng X - phần 2"`

4\. Pull Trước Khi Push:
------------------------

-   Luôn luôn pull những thay đổi mới nhất từ kho lưu trữ trước khi đẩy thay đổi của bạn. Điều này giảm thiểu xung đột và đảm bảo quá trình tích hợp diễn ra mượt mà.

bashCopy code

`git pull origin main`

## Use .gitignore:
---------------

-   Utilize a `.gitignore` file to exclude unnecessary files and directories from version control.

bashCopy code

`# .gitignore
node_modules/
build/`

Tạo Pull Request(PR):
---------------------

-   Thực hiện Pull Request để đề xuất thay đổi và thảo luận với đồng đội.

bash

`# Sau khi hoàn thành và commit các thay đổi trên nhánh tính năng
git push origin feature/tinh-nang-moi`

-   Tạo Pull Request thông qua giao diện của dịch vụ quản lý mã nguồn như GitHub hoặc GitLab.

Tuân theo những thực hành tốt nhất này với Git sẽ giúp tối ưu hóa quá trình phát triển, nâng cao chất lượng mã nguồn và tạo điều kiện cho sự hợp tác hiệu quả.